\section{Bibliografie}

\begin{thebibliography}{100} % 100 is a random guess of the total number of
	%references
	\bibitem{1} Cursul de Decizie si Estimare in Prelucrarea Informatiei, 
	Prof. dr. ing. Mihai Ciuc, 
	Facultatea de Electronica, Telecomunicatii si Tehnologia Informatiei.
	
	\bibitem{2} Cursul de Recunoasterea Formelor si Inteligenta Artificiala, 
	Prof. dr. ing. Victor Neagoe, 
	Facultatea de Electronica, Telecomunicatii si Tehnologia Informatiei.
	
	
	\bibitem{3} Cursul de Tehnici de Optimizare in Programare, 
	Prof. dr. ing. Ovidiu Grigore, 
	Facultatea de Electronica, Telecomunicatii si Tehnologia Informatiei.
	
	\bibitem{4} Prelucrarea statistică a semnalelor , Mihai Ciuc, Constantin Vertan , MatrixRom 2005
	
	\bibitem{5} Cursul "Neural Networks and Deep Learning" , Andrew Ng, \\
	https://www.coursera.org/learn/neural-networks-deep-learning?specialization=deep-learning 
	
	\bibitem{6} Analyzing Neural Time Series Data,
	Theory and Practice, Mike X Cohen, The MIT Press
	Cambridge, Massachusetts
	London, England
	
	\bibitem{7} http://www.cs.toronto.edu/~complingweb/data/karaOne/karaOne.html
	
	\bibitem{} https://imotions.com/blog/eeg-books/
	
	\bibitem{} https://pypi.org/project/mne/
	
	\bibitem{} https://mne.tools/dev/auto\_tutorials/raw/plot\_10\_raw\_overview.html\#time-sample-number-and-sample-index
	
	\bibitem{} https://en.wikipedia.org/wiki/Cross-covariance\_matrix
	
	
	\bibitem{} https://en.wikipedia.org/wiki/Principal\_component\_analysis\#Computing\_PCA\_using\_the\_covariance\_method
	
	\bibitem{} https://numpy.org/doc/stable/reference/generated/numpy.linalg.eig.html
	
	\bibitem{}  pmaweb.caltech.edu/~physlab/lab\_21\_current/Ph21\_5\_Covariance\_PCA.pdf
	
	\bibitem{} https://numpy.org/doc/stable/reference/generated/numpy.sort.html
	
	
	\bibitem{} https://www.youtube.com/channel/UCUR\_LsXk7IYyueSnXcNextQ/videos
	
	\bibitem{} https://www.researchgate.net/figure/The-five-frequency-bands-of-EEG-signal\_fig1\_275830679
	
\end{thebibliography}